「睇透左」其實依家經濟冇轉差，只係減慢左升幅

成日話：「基本面轉差」
冇錯，基本面的確係轉差

但轉差唔代表會倒跌
而家目前嘅形勢好明顯話緊俾你聽係「放緩」

個市場嘅錢，一直都喺度，又由避險逐步轉返入股市

個個都意識到會有經濟危機
個結果就偏偏會唔會發生經濟危機
因為大家嘅意識已經提高左
加上成隻game係「零和遊戲」
兩邊都有人企就會做到平衡嘅效果
個市係唔會爆既

加上今時今日
政府對股票市場、衍生工具嘅監控已經今非昔比
老實講
與其去擔心經濟危機、經濟泡沫
不如擔心下你每日搭緊果架港鐵

不了 要返工

所有經濟爆破既主因都係銀行壞脹，唔計天災瘟疫政治，讀咁多書只會分析最後好似啲專家食哂屎

2023

有qe,債轉股，巨形企業liquidity risk大大減低，什至大到不能倒（e. g. AIG, 美林，通用汽車，房地美）,只係普通市民過得慘，俾通脹，印銀紙玩死

通帳，印銀紙都係係人民手中搶錢既遊戲
你覺得呢家比以前難買樓
唔係因為樓升得好勁
個背後原因係因為貨幣玩9你

Debt既增加會令經濟上升 但Debt總要還
一個人既花費=另一個人既收入
當還債用左一部分錢降低支出時，成條鏈既收入都降低 就開始衰退

簡單黎講
樓價3萬蚊一尺唔係問題

冇錯 This time is different!

主因唔係因為印銀紙好唔好
印再多市場冇需求都只會造成通縮

實體經濟好係因為智能手機帶來的經濟效益及發展
宜家變增長弱係因為科技到左成熟階段 唔見有大突破

所以以家的玩法係債務貨幣化
四大央行係咁放水維持低息環境
息口<貨幣增加的幅度債務危機就唔會爆

升